{"title": "Hỏi đáp: Thuốc lợi sữa", "question": "Cho em hỏi, em ít sữa vậy em có thể uống thuốc lợi sữa mekolactagic được không? Nếu không uống nữa thì lượng sữa có bị giảm đi không? Có loại thuốc, cốm, hay trà lợi sữa nào tốt mà không tác dụng phụ không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Tất cả các sản phụ sinh con ra đều có sữa, tuy nhiên lượng sữa nhiều hay ít còn tùy thuộc cách bạn cho trẻ bú, khoảng cách giữa các cử bú, chế độ ăn uống, dinh dưỡng, nghỉ ngơi của mẹ. Nếu bạn trong tâm trạng lo lắng, buồn phiền thì cũng ảnh hưởng khả năng tiết sữa. ,Trên thị trường hiện nay có rất nhiều sản phẩm quảng cáo thuốc lợi sữa, trà lợi sữa….biện pháp lợi sữa tốt nhất là bạn cho trẻ bú mẹ thường xuyên, đúng cách (trẻ ngậm, bắt vú đúng cách) trung bình mỗi 3 giờ/cử hoặc khi trẻ đói khóc đòi bú, mẹ ăn đủ chất, với các loại thức ăn giàu dinh dưỡng, ngủ đủ giấc (trung bình 8 giờ/ngày), có cuộc sống thoải mái không quá căng thẳng… thì sẽ đủ sữa cho trẻ. Trước khi mẹ có ý định sử dụng bất cứ loại thuốc lợi sữa nào, bao gồm cả các loại thực phẩm chức năng và thảo mộc, mẹ nên đi khám để tìm ra nguyên nhân dẫn đến tình trạng ít sữa nhé. Đôi khi, vấn đề không nằm ở “bộ máy sản xuất” sữa mà nằm ở sức khỏe của mẹ hoặc bé đấy.,Chúc mẹ và bé luôn khỏe mạnh!,BS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thuoc-loi-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa sơ sinh", "question": "Con em sinh ngày 8/12/2015 tại bệnh viện Từ Dũ đến nay đã gần được 1 tháng tuổi vậy có tiêm được pentaxim hay là quinvaxem chưa? Nếu chưa thì đến bao nhiêu tháng tuổi mới tiêm được còn nếu tiêm được thì em nên đến nơi nào để đăng kí tiêm cho bé, nhà em ở dưới Xuân Lộc Đồng Nai. Lúc xuất viện em quên không hỏi là bé đã tiêm ngừa bại liệt hay chưa nhưng chỉ thấy giấy tờ xuất viện ghi là đã tiêm ngừa Lao và VGB thôi. Vậy có cần phải đi tiêm ngừa bại liệt không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể tiêm 5in1 cùng với ngừa bại liệt khi bé được 2 tháng tuổi tại các trạm y tế địa phương hoặc bệnh viện.,tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-bai-liet/,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sút kí", "question": "Bé nhà cháu được 3 tháng tuổi, dạo này cháu cứ quấy khóc, giật mình và không chịu ngủ cả ngày lẫn đêm nên bé bị sút kg ạ. Cháu vẫn bú bình thường. Bác sĩ tư vấn giúp cháu với ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sut-ki/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân", "question": "Kính gửi các chuyên gia tư vấn dinh dưỡng. Bé sinh cân nặng 3,2kg. Hiện tại bé 9 tháng 8 ngày cân nặng 10kg, dài 74cm. Cân nặng này từ lúc bé 6 tháng tới giờ không lên mà chững lại ở 10kg nhưng vẫn phát triển chiều cao. Hiện tại bé vẫn bú mẹ ngoài ra vẫn bú thêm sữa ngoài loại similac. Bé vẫn ăn ngày 3 bữa cháo. Bữa tối có ăn thêm mỗi ngày 1 hộp sữa chua hoặc váng sữa. Bé đã mọc 6 cái răng, vẫn ăn ngủ bình thường. Nhưng em không hiểu sao 2 tháng nay bé không lên ký. Xin sự tư vẫn của chuyên gia dinh dưỡng. Em cám ơn.", "answer": "Chào em,,Nếu con em là bé trai thì với cân nặng 10kg và chiều cao 74cm là phát triển bình thường. Nếu là bé gái thì hơi tròn 1 chút. Sau 6 tháng, chất lượng sữa mẹ giảm dần nên phải cho bé ăn dặm.,Chén bột của bé phải đủ 4 nhóm thực phẩm: tinh bột, đạm, béo, rau xanh, bổ sung thêm trái cây mềm cho trẻ. Phải bổ sung dầu ăn vào chén bột cho trẻ thì mới đảm bảo đủ năng lượng và để các vitamin A,D,E,K hấp thu tốt trong dầu. Hiện nay sáng thứ 4 hàng tuần, tại phòng khám trẻ của BV Từ Dũ có lớp hướng dẫn thực hành nấu thức ăn dặm cho trẻ trên 6 tháng tuổi. Ngoài ra em đã bổ sung thêm sữa công thức, loại sữa phù hợp với trẻ không bị táo bón hay tiêu chảy là tốt.,Nếu có vấn đề gì cần tư vấn trực tiếp, em liên hệ Phòng khám và tư vấn dinh dưỡng, tiết chế của BV Từ Dũ 227 Cống Quỳnh Q1 (đối diện cổng Cấp cứu), thời gian tư vấn từ 8h-11h sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Nếu cần đặt lịch hẹn thì e gọi 08.5404.2829 (nội bộ 228-606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng, Tiết chế – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-23266/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị nổi mụn và đỏ", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 23 ngày tuổi, từ ngày sinh bé bị nổi mụn nhỏ màu trắng gạo và đỏ. Bác sĩ ở bệnh viện khi thăm khám nói bị viêm da, để bé thoáng không quấn nhiều khăn thì sẽ hết. Nhưng đến hôm nay bé vẫn chưa hết mà còn nổi nhiều hơn. Không biết có thể dùng thuốc gì bôi cho bé không? Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-noi-mun-va-do/"}
{"title": "Hỏi đáp: Pentaxim", "question": "Xin cho hỏi bệnh viện đã có vacxin pentaxim chưa ạ? Và chưa thì khi nào sẽ có? Liệu tôi có thể đăng kí trước cho bé được không? Bé nhà tôi đã tiêm 2 mũi quivaxem, nay bé được 4 tháng 22 ngày.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé của bạn đã tiêm được 2 lần vắc-xin Quinvaxem không bị phản ứng nặng sau tiêm thì nên tiếp tục mũi 3 bằng Quinvaxem để đạt được hiệu quả miễn dịch cao.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/pentaxim/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị khàn giọng, bỏ ăn", "question": "Chào bác sĩ. Cháu nhà em được 11 tháng tuổi, cháu bỏ ăn dặm đã gần 2 tháng chỉ bú mẹ. Và thời gian gần đây bị khàn giọng, thường khóc đêm. Bác sĩ có thể tư vấn giúp cháu bị bệnh gì và nếu khám thì khám ở đâu được ạ? Do nhà xa, ở Nha Trang nên cần bác sĩ tư vấn để chủ động sắp xếp bế cháu đi khám ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng (ở BV Nhi đồng hoặc Trung tâm dinh dưỡng) để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-khan-giong-bo-an/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa lao", "question": "Chào bác sĩ! Con em sinh được 15 ngày. Sau khi sinh bé được tiêm phòng lao và viêm gan B. Em đọc ở các bài trước thì thấy sau 10 – 15 ngày thì tay bé sẽ có sẹo. Tuy nhiên từ hôm tiêm phòng tới nay tay của con em chưa hề có dấu hiệu xuất hiện sẹo. Vậy xin hỏi bác sĩ như thế có bình thường không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Thời gian tạo sẹo ngừa lao tùy theo cơ địa từng bé. Nếu đến 6 tháng tuổi mà không có sẹo thì phải tiêm lại vắc-xin ngừa lao.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-lao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé uống sữa similac đi phân xanh", "question": "Chào bác sĩ. Con em lúc mới sinh được 3,5kg, 3 tháng đầu bé bú mẹ và uống sữa Nan Pro 1 của Nestle. Tháng đầu tăng được 1kg, tháng thứ 2 tăng 800g, tháng thứ 3 tăng 700g, tháng thứ 4 tăng 500g, hiện tại 4 tháng bé được 6.5kg. Em thấy bé tăng cân chậm nên chuyển sang Similac Newborn (vì nghe uống Similac bé tăng cân tốt) nhưng thấy bé đi phân màu xanh, em đang lo lắng xin hỏi bác sĩ tình trạng bé đi phân xanh có ảnh hưởng sức khỏe bé không? Uống sữa gì thì bé tăng cân tốt? Em cám ơn! ", "answer": "Chào bạn,,Uống sữa mẹ sẽ tăng cân tốt nếu chế độ ăn của mẹ đủ chất dinh dưỡng, đảm bảo đủ số lượng và chất lượng. Sữa Similac có nhiều chất sắt nên phân bé có màu xanh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-uong-sua-similac-di-phan-xanh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé khóc đêm và không chịu bú bình", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà cháu được 2 tháng rưỡi, cân nặng khoảng 5.8kg,sinh mổ. Vì cháu ít sữa nên phải cho bé bú thêm sữa ngoài similac hỗ trợ tiêu hoá (vì hồi mới 7 ngày tuổi cháu bị nôn trớ). Lúc mới sinh vài ngày bé bị vàng da nên bác sĩ cho uống aquatrim vitamin D3, uống trong vòng 1 tháng (bây giờ đã hết uống). Khoảng 2 tuần nay bé hay khóc mếu vào ban đêm lúc đang ngủ và 3 ngày nay tự nhiên bé không chịu bú bình, hay đổ mồ hôi và rụng tóc vành khăn. Bú mẹ 1 ngày chỉ bú 1 lần là không còn sữa. Cháu vẫn phơi nắng cho bé nhưng vì tháng mưa nên cũng không có nắng nhiều. Có phải bé nhà cháu bị thiếu canxi hay không?Có cần bổ sung thuốc canxi hay gì không? Cháu cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khoc-dem-va-khong-chiu-bu-binh/"}
